%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Beamer Presentation
% LaTeX Template
% Version 1.0 (10/11/12)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%https://www.overleaf.com/project/5ed908d3469f6e00013df854
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND THEMES
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass[hyperref={colorlinks}]{beamer}
\usepackage{multicol}
\usepackage{comment}
\usepackage{bookmark}

\mode<presentation> {

% The Beamer class comes with a number of default slide themes
% which change the colors and layouts of slides. Below this is a list
% of all the themes, uncomment each in turn to see what they look like.

%\usetheme{default}
%\usetheme{AnnArbor}
%\usetheme{Antibes}
%\usetheme{Bergen}
%\usetheme{Berkeley}
%\usetheme{Berlin}
%\usetheme{Boadilla}
%\usetheme{CambridgeUS}
%\usetheme{Copenhagen}
%\usetheme{Darmstadt}
%\usetheme{Dresden}
%\usetheme{Frankfurt}
%\usetheme{Goettingen}
%\usetheme{Hannover}
%\usetheme{Ilmenau}
%\usetheme{JuanLesPins}
%\usetheme{Luebeck}
%\usetheme{Madrid}
%\usetheme{Malmoe}
%\usetheme{Marburg}
%\usetheme{Montpellier}
%\usetheme{PaloAlto}
%\usetheme{Pittsburgh}
\usetheme{Rochester}
%\usetheme{Singapore}
%\usetheme{Szeged}
%\usetheme{Warsaw}

% As well as themes, the Beamer class has a number of color themes
% for any slide theme. Uncomment each of these in turn to see how it
% changes the colors of your current slide theme.

%\usecolortheme{albatross}
%\usecolortheme{beaver}
%\usecolortheme{beetle}
%\usecolortheme{crane}
%\usecolortheme{dolphin}
%\usecolortheme{dove}
%\usecolortheme{fly}
%\usecolortheme{lily}
%\usecolortheme{orchid}
%\usecolortheme{rose}
%\usecolortheme{seagull}
%\usecolortheme{seahorse}
%\usecolortheme{whale}
%\usecolortheme{wolverine}

%\setbeamertemplate{footline} % To remove the footer line in all slides uncomment this line
%\setbeamertemplate{footline}[page number] % To replace the footer line in all slides with a simple slide count uncomment this line

%\setbeamertemplate{navigation symbols}{} % To remove the navigation symbols from the bottom of all slides uncomment this line
}

%% Debian Logo
\logo{\includegraphics[viewport=274 335 360
  440,width=.5cm]{openlogo-nd.pdf}}

% \definecolor{debianred}{rgb}{.780,.000,.211} % 199,0,54
% \definecolor{debianblue}{rgb}{0,.208,.780} % 0,53,199
% \definecolor{debianlightbackgroundblue}{rgb}{.941,.941,.957} % 240,240,244
% \definecolor{debianbackgroundblue}{rgb}{.776,.784,.878} % 198,200,224

% \usecolortheme[named=debianbackgroundblue]{structure}
% \setbeamercolor{normal text}{fg=debianred}
% \setbeamercolor{titlelike}{fg=debianblue}
% \setbeamercolor{sidebar}{fg=debianred,bg=debianbackgroundblue}

% \setbeamercolor{palette sidebar primary}{fg=debianred}
% \setbeamercolor{palette sidebar secondary}{fg=debianred}
% \setbeamercolor{palette sidebar tertiary}{fg=debianred}
% \setbeamercolor{palette sidebar quaternary}{fg=debianred}

% \setbeamercolor{section in toc}{fg=debianred}
% \setbeamercolor{subsection in toc}{parent=debianred}

% \setbeamercolor{item}{fg=debianred}

% \setbeamercolor{block title}{fg=debianblue}

\usepackage{adjustbox}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{patterns,arrows,matrix,chains,scopes}
\usetikzlibrary{shapes.geometric,decorations.pathmorphing,fit,positioning}


\usepackage{graphicx} % Allows including images
\usepackage{booktabs} % Allows the use of \toprule, \midrule and \bottomrule in tables
%\usepackage[colorlinks=true]{hyperref}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE PAGE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\title[Short title]{Debian 11 Bullseye} % The short title appears at the bottom of every slide, the full title is only on the title page

\author{Paulo Henrique de Lima Santana} % Paulo Henrique de Lima Santana
\institute[Debian] % Your institution as it will appear on the bottom of every slide, may be shorthand to save space
{
https://www.debian.org \\ % Your institution for the title page

\medskip
\textit{phls@debian.org } % Your email address
}
\date{\today} % Date, can be changed to a custom date

\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage % Print the title page as the first slide
\end{frame}

\begin{frame}{Conteúdo}
\begin{block}{Conteúdo}
 % Left column and width
\begin{multicols}{2}
  \setcounter{tocdepth}{2}
\tableofcontents % Throughout your presentation, if you choose to use \section{} and \subsection{} commands, these will automatically be printed on this slide as an overview of your presentation
\end{multicols}
\end{block}
\end{frame}


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PRESENTATION SLIDES
%----------------------------------------------------------------------------------------

%------------------------------------------------
\section{O que é Debian?} % 

%------------------------------------------------

%\subsection{Definition} % A subsection can be created just before a set of slides with a common theme to further break down your presentation into chunks

\begin{frame}{O que é Debian?}


\begin{block}{Uma definição}
\begin{itemize}
\item \textbf{Debian Linux} é um sistema operacional (SO) para o seu computador. Um sistema operacional é o conjunto de programas básicos e utilitários que fazem seu computador funcionar.
\item O Debian é mantido por uma comunidade de pessoas de todo o mundo colaborando juntas.
\item O Debian é desenvolvido de forma aberta e distribuído livremente de acordo com
os princípios do \href{https://www.gnu.org}{Projeto GNU}.
\item O Debian usa o kernel \href{https://www.linux.org}{Linux}, o coração do sistema operacional.
\item Com o Debian, você pode usar, estudar, mudar e compartilhar com todos.
\end{itemize}
\end{block}


\end{frame}

%------------------------------------------------
\begin{comment}


%\subsection{Free as in freedom}
\begin{frame}{GNU Project}
\begin{block}{The Four Freedoms }
\begin{enumerate}
\item  The freedom to run the program as you wish, for any purpose (freedom 0).
\item The freedom to study how the program works, and change it so it does your computing as you wish (freedom 1). Access to the source code is a precondition for this.
\item The freedom to redistribute copies so you can help others (freedom 2).
\item The freedom to distribute copies of your modified versions to others (freedom 3). By doing this you can give the whole community a chance to benefit from your changes. Access to the source code is a precondition for this. (2)
\end{enumerate}
\end{block}
\end{frame}
\end{comment}
%-----------------------

\begin{frame}{O que é Debian? Parte 2}
%\subsubsection{Free or non-free}
\begin{block}{Software que está disponível no Debian}
\begin{itemize}
  \item O \textbf{Debian} inclui exclusivamente softwares que se encaixam na Definição Debian
    de Software Livre (DFSG - Debian Free Software Guidelines). Eles estão no \emph{main}.    
  \item O software que é código aberto, mas que depende de código privativo, entra
    no \emph{contrib}. Ele \textbf{não é} Debian.
  \item O software que é privativo (por exemplo drivers de GPU) entra no
    \emph{non-free}. Ele \textbf{não é} Debian.
    
\end{itemize}
\end{block}
%\centerline{\url{https://www.debian.org/doc/manuals/debian-faq/ch-ftparchives\#s-stable}}
\end{frame}


%-----------------------------
%\subsection{Using Debian}
\begin{frame}{Usando o Debian}
  \begin{block}{Com Debian você pode fazer \emph{qualquer coisa}:}
    \begin{itemize}
      \item O Debian vem com vários ambientes diferentes, desde a interface de linha
      de comando até ambientes gráficos completos.
      \item Ele contém ferramentas para realizar \emph{qualquer} tarefa, com mais de
      68 mil pacotes prontamente disponíveis que podem ser instalados com um
      simples comando.
      \item Ele é adequado para todos os(as) usuários(as), desde desktops diários à
      servidores de produção.
      \item Ele é estável, seguro e rápido. 
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}
%------------------------------------------------




%------------------------------------------------
\begin{comment}


\subsection{Diversity Statement}
\begin{frame}{Diversity Statement}
\begin{block}{Diversity Statement}
The Debian Project welcomes and encourages participation by everyone.\\
\vspace{.25cm}
No matter how you identify yourself or how others perceive you: we welcome you. We welcome contributions from everyone as long as they interact constructively with our community.\\
\vspace{.25cm}
While much of the work for our project is technical in nature, we value and encourage contributions from those with expertise in other areas, and welcome them into our community. \\
\end{block}
\centerline{\url{https://www.debian.org/intro/diversity}}
\end{frame}
\end{comment}
%------------------------------------------------
\begin{comment}


\subsubsection{Code of conduct and related}


\begin{frame}{Code of Conduct}
\begin{block}{Code of Conduct}
\centerline{\textbf{The diversity statement is also supported by:}}
\vspace{.25cm}
\textbf{Code of conduct}
\centerline{\url{https://www.debian.org/code_of_conduct}}
\textbf{Community Guidelines}
\centerline{\url{https://people.debian.org/~enrico/dcg/}}
\textbf{Anti-harassment team}
\centerline{\url{https://wiki.debian.org/AntiHarassment}}
\end{block}
The Debian community is strongly committed to creating a space for everyone, that is open, safe and free from the risk of harm.
\end{frame}
\end{comment}

%------------------------------------------------


\section{Visão geral técnica}
\begin{frame}{Visão geral técnica}
    \begin{block}{}
    Visão geral técnica
    \end{block}
\end{frame}


%------------------------------------------------

%\subsection{How Releases Work}
\begin{frame}{Roteiro do Debian}
\begin{block}{Codinomes de versões do Debian}
   \textbf{Cronograma de lançamentos: } O Debian anuncia o lançamento do novo
   estável (stable) regularmente. Os(As) usuários(as) terão 3 anos de
   suporte total para cada versão, e 2 anos de suporte extra LTS.
  
  ~\\
\begin{itemize}

  \item Debian 10 - \textbf{Buster} - estável antiga (old stable) (6 julho 2019)
    \item Debian 11 - \textbf{Bullseye} -  estável (stable) (14 agosto 2021)
  \item Debian 12  - \textbf{Bookworm} - teste (testing) (2023)
  %\item Debian 13 - \textbf{Trixie} - Future (2025)
\end{itemize}
~\\
\textbf{Sid: } a versão de desenvolvimento, também conhecida como instável (unstable).\\
\textbf{Nomenclatura: } as versões são nomeadas com personagens do filme Toy Story.
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Como funcionam as versões}
  \begin{figure}[ht]
    \centering
    \begin{adjustbox}{scale=0.7}
      \begin{tikzpicture}[point/.style={coordinate},>=stealth',thick,draw=black!50!blue,
        tip/.style={->}, revtip/.style={<-},
        every join/.style={line width=5pt,color=black!50!blue,rounded corners=1cm},
        nodebox/.style={rectangle,rounded corners=2mm,minimum size=1.5cm,very thick,
          draw=blue!50!black,top color=white,bottom
          color=black!40!blue!50},
        hv path/.style={to path={-| (\tikztotarget)}},
        vh path/.style={to path={|- (\tikztotarget)}},
        ampersand replacement=\&]
        \matrix[column sep=6mm,row sep=3mm,text width=2cm,align=center] {
          % Primeira linha:
          \node (newpkg) [nodebox] {Novos pacotes}; \& \& \& \&
          \node (p8) [point] {}; \& \&
          \node (p6) [point] {}; \& \\
          % Segunda linha:
          \node (p1) [point] {}; \&
          \node (sid) [nodebox] {Sid (Unstable)}; \&
          \node (p2) [point] {}; \&
          \node (testing) [nodebox] {Testing}; \&
          \node (p3) [point] {}; \&
%          \node (p4) [point] {}; \&
          \node (p5) [point] {}; \&
          \node (stable) [nodebox] {Stable}; \\
          % Terceira linha:
          \node (upgrades) [nodebox,text width=3cm] {Versões mais novas dos pacotes existentes}; \&
          \& \& \& \&
          \node (p7) [point] {}; \& \\
        };

%        \node (freeze) at (p6.north) [above] {\textbf{Freeze}};

        { [start chain]
          \chainin (sid);
          { [start branch=newpkg]
            \chainin (newpkg) [join=by {hv path,revtip}];
          }
          { [start branch=sid]
            \chainin (upgrades) [join=by {hv path,revtip}];
          }
          \chainin (sid) [join];
          \chainin (p2) [join];
          \chainin (testing) [join=by tip];
          \chainin (stable) [join=by tip];
        }

%        { [start chain]
%          \chainin (p6);
%          \chainin (p7) [join=by {dashed,ultra thick,color=black!50}];
%        }

        \node (continuous) [dashed,draw=red,yshift=-.3cm,fit=(sid) (p8) 
        (p3)] {};
        \node at (continuous.north) [above,xshift=-1.6cm,text width=3.3cm] {Processo
          contínuo (até o Freeze)};

%        \node (freeze) [dashed,draw=gray,fit=(testing) (p6) (p7)] {};
%        \node at (freeze.north) [above] {Freeze};

        \node (release) [dashed,draw=red,fit=(testing) (p6) (p7) (stable)] {};
        \node at (release.north east)
        [above,align=right,text width=2.5cm,xshift=-1.3cm] {Processo de
          Freeze; Lançado quando Bugs RC $\rightarrow 0$};
        

      \end{tikzpicture}
    \end{adjustbox}
    \caption{Fluxo dos pacotes no ciclo de lançamento do Debian.}
    \label{fig:pkgflow}
  \end{figure}
\end{frame}

%------------------------------------------------
%\subsection{Technical Overview:}
%------------------------------------------------

\begin{frame}{Visão geral técnica}
\begin{block}{Componentes principais}
\begin{table}
\begin{tabular}{l l l}
\toprule
\textbf{Software} & \textbf{Versão} & \textbf{Nota}\\
\midrule
Kernel & 5.10 series & Kernel do Sistema Operacional \\
Wayland & 1.20	 & Protocolo interface gráfica (moderno) \\ 
Xorg & 7.7 & X.Org X Window System \\
systemd & 247.3 & Gerenciador de sistemas e serviços\\
Ext4 & n/a & Sistema de arquivos padrão
 % X.Org [11] & 1.20.9 & Older than Wayland, but more stable \\
%\bottomrule
\end{tabular}
\caption{Visão geral técnica}
\end{table}
\end{block}
\end{frame}

%------------------------------------------------
%\subsection{Supported Architectures}
\begin{frame}{Arquiteturas de processadores suportados}
\footnotesize{
Debian é a distribuição binária que suporta o maior número de
arquiteturas de conjunto de instruções. 

\begin{block}{Arquiteturas de processadores suportados}
\begin{itemize}
 \begin{multicols}{2}
    \item 32-bit PC (i386) and 64-bit PC (amd64)
    \item 64-bit ARM (arm64)
    \item ARM EABI (armel)
    \item ARMv7 (EABI hard-float ABI, armhf)
    \item little-endian MIPS (mipsel)
    \item 64-bit little-endian MIPS (mips64el)
    \item 64-bit little-endian PowerPC (ppc64el)
    \item IBM System z (s390x)  
  \end{multicols}
\end{itemize}
\end{block}

}
\end{frame}

%------------------------------------------------
%\subsection{Localization}
\begin{frame}{Localização}
\begin{block}{Localização}

\textsf{Em julho de 2021}
\begin{itemize}
    \item 78 idiomas são suportados no instalador do Debian.
\end{itemize}

%this url won't be in the final presentation, post Buster release this url should be that of a localization page.
\end{block}
\begin{block}{Traduções do GNOME}
GNOME 3.30 está disponível em mais de 37 idiomas com pelo menos
80\% traduzidos. Traduções parciais também estão disponíveis em um
grande variedade de idiomas (133 no total).

\end{block}

\end{frame}

%------------------------------------------------


\section{Aplicativos}
\begin{frame}{Aplicativos}
    \begin{block}{}
    Aplicativos
    \end{block}
\end{frame}

%------------------------------------------------
%\section{Applications}
%\subsection{Console applications}
\begin{frame}{Aplicativos de console}
\begin{block}{Aplicativos de console}
\begin{tabular}{ll} 
  Bash & 5.1 \\
  Emacs & 27.1 \\
  Vim & 8.2  \\
  nano & 5.4 \\
  gedit & 	3.38.1 \\
  GCC &  10.2.1 \\
  git & 2.30.2 \\
  
\end{tabular}

\end{block}
\end{frame}

%------------------------------------------------

%\subsection{Graphical applications}
\begin{frame}{Aplicativos gráficos}
\begin{block}{Aplicativos gráficos}

\begin{tabular}{ll} 
 
  Emacs & 27.1 \\
  LibreOffice & 7.0.4 \\
  Python 3 & 3.9.2 \\
  Gimp & 2.10.22 \\
  TeXStudio & 3.0.4 \\
  TeXlive & 2020.20210202 \\
  Thunderbird & 78.12.0 \\
  Firefox & 78.12.0esr \\
\end{tabular}

\end{block}
\end{frame}

%------------------------------------------------
%\subsection{Desktop Environments}
\begin{frame}{Ambientes de Desktop}
\begin{block}{Ambientes de Desktop}

\begin{tabular}{ll} 
 \textbf{Desktop} & \textbf{Versão} \\
 GNOME (padrão) & 3.38 \\
 KDE Plasma & 5.20 \\
 LXDE & 11 \\
 LXQt & 0.16.0 \\
 MATE & 1.24.1 \\
 Xfce & 4.16 \\
\end{tabular}

\end{block}
\end{frame}
%--------------------------------

%\subsection{Package Management}
\begin{frame}{Gerenciamento de pacotes}
\begin{block}{Ferramentas avançadas para pacotes}
\vspace{0.5cm}


\begin{tabular}{lll} 
\textbf{Software} & \textbf{Descrição} & \textbf{Versão} \\
apt & ferramenta de linha de comando & 2.2.4 \\
aptitude & interface baseada em texto & 0.8.13 \\
synaptic & interface gráfica para o apt & 0.90.2 \\ 
\end{tabular}


% \item Gnome-packagekit - GNOME's front end for APT.

\end{block}
\end{frame}

%--------------------------------

%\subsection{Bootloaders}
\begin{frame}{Carregadores de boot}
\begin{block}{Carregadores de boot}
\vspace{0.5cm}


\begin{tabular}{lll} 
\textbf{Software} & \textbf{Descrição} & \textbf{Versão} \\
Grub2 & Carregador de boot & 2.04-20 \\
Grub legacy & Carregador de boot & 0.97-77 \\
Lilo & Carregador de boot (antigo) & não está no Bullseye \\
\end{tabular}


% \item Gnome-packagekit - GNOME's front end for APT.

\end{block}
\end{frame}

%------------------------------------------------

\begin{frame}{Obtendo o Debian}
\begin{block}{Obtendo o Debian}
Obtendo o Debian
\end{block}
\end{frame}

%------------------------------------------------
%\section{Installing and Using Debian}
\section{}
\begin{frame}{Obtendo o Debian}
\begin{block}{Obtendo o Debian}
\begin{itemize}
    \item Instalação: imagens (podem ser usadas em pendrivers ou CD/DVD/BR).
    \item Download de imagens: https, torrent, ftp, etc.   
    \item Debian Live: versão \emph{live}, também pode ser usada para instalação.
    \item Imagem Cloud: pode ser usada em provedores de nuvem.
    \item Pré-instalado: o Debian pode vir pré-instalado em alguns computadores. 
    \end{itemize}
\end{block}
\end{frame}

%------------------------------------------------
\section{Ajuda \&  leituras adicionais}
\begin{frame}{Ajuda \&  leituras adicionais}
 \begin{block}{Leituras adicionais}
    Esta seção cobrirá:
    \begin{itemize}
        \item Obtendo ajuda
        \item Usuário(a) final do Debian
        \item Desenvolvedor(a) Debian
        \item Referências GNOME
    \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}


%------------------------------------------------
%\subsection{Getting Help}
\begin{frame}{Obtendo ajuda}
Você pode obter ajuda para o Debian em vários lugares.
\begin{block}{Obtendo ajuda}
\begin{itemize}
    \item Inscreva-se na(s) lista(s) de e-mail dos(as) usuários(as).
    \item Participe nos canais no IRC (Internet Relay Chat) no OFTC.
    \item Participe do seu grupo local Linux ou de usuário(a) de computador.
    \item Tutoriais em vídeos.
    \item Livros físicos.
    \item Livros eletrônicos, HOW-TOs, etc.
    \item Equipe Debian Academy
\end{itemize}
\end{block}
Os sistemas de busca são seus amigos aqui :)
\end{frame}




%------------------------------------------------
%\section{Further reading}
%\subsection{Debian end user}
\begin{frame}{Usuário(a) final do Debian}
%\textsf{References}
\begin{block}{Usuário(a) final do Debian}

\footnotesize{
  \begin{enumerate}
    \setlength{\itemsep}{-.1em}
        %\item \url{https://www.gnu.org}
    \item \url{https://www.debian.org}
    \item \url{https://www.debian.org/intro}
    \item \url{https://www.debian.org/social_contract}
    \item \url{https://wiki.debian.org/DebianBullseye}
    \item \url{https://www.debian.org/doc/user-manuals}
    \item \url{https://debian-handbook.info}
    \item \url{https://lists.debian.org/debian-user-portuguese}
    \item \url{https://wiki.debian.org/IRC}
    \item \url{https://www.oftc.net}
    \item \url{https://www.debian.org/releases}
    \item \url{https://wiki.debian.org/LTS}
    \end{enumerate}
}
\end{block}
\end{frame}

%------------------------------------------------
%\section{Further reading 2}
%\subsection{Debian Developer}
\begin{frame}{Desenvolvedor(a) Debian \& Avançado(a)}
%\textsf{References}
\begin{block}{Desenvolvedor(a) Debian \& Avançado(a)}


\footnotesize{
  \begin{enumerate}
    \setlength{\itemsep}{-.1em}
   \item \url{https://www.debian.org/releases/testing}
    \item \url{https://www.debian.org/distrib}
    \item \url{https://tracker.debian.org}
    \item \url{https://www.debian.org/devel/debian-installer}
    \item \url{https://wiki.debian.org/FileSystem}
    \item \url{https://www.kernel.org/doc/Documentation/filesystems}
     \item \url{https://debconf21.debconf.org}
     \item \url{https://salsa.debian.org/elbrus/bullseyepresentation}
\end{enumerate}
}
\end{block}
\end{frame}

%------------------------------------------------
%\section{Further reading 3}
%\subsection{GNOME References}
\begin{frame}{Referências GNOME}
%\textsf{References}
\begin{block}{Referências GNOME}

\footnotesize{
  \begin{enumerate}
    \setlength{\itemsep}{-.1em}
  \item \url{https://help.gnome.org/misc/release-notes/3.38}
    \item \url{https://wiki.gnome.org/TranslationProject}
\end{enumerate}
}
\end{block}
\end{frame}



  


%------------------------------------------------


\section{Conclusão e créditos}
\begin{frame}{Conclusão e créditos}
    \begin{block}{Conclusão e créditos}
    Conclusão e créditos
    \end{block}
\end{frame}

%------------------------------------------------
%\subsection{Contributors to this presentation}
\begin{frame}{Contribuidores(as) desta apresentação}
\begin{block}{Contribuidores(as) desta apresentação}
  \footnotesize{
\begin{table}
    \begin{tabular}{l l l}
      \toprule
      \textbf{Nome} & \multicolumn{2}{c}{\textbf{Contato}} \\
      \midrule
      Paul Sutton & zleap@disroot.org &  \\
      Francisco M Neto & fmneto@fmneto.com.br & ~\\
      Allan Nordhøy & comradekingu (irc) & \\
      Paulo Henrique Santana & phls@debian.org & ~\\
      DebianAcademy mailing list & 
     
      \multicolumn{2}{l}{\url{debian-academy@lists.debian.org}} \\
      %Debian publicity mailing list & \multicolumn{2}{l}{\url{debian-publicity@lists.debian.org}}  \\
      \#debian-publicity irc channel & \multicolumn{2}{l}{\url{irc://irc.oftc.net/debian-publicity}} \\
      \#debian-next irc channel & \multicolumn{2}{l}{\url{irc://irc.oftc.net/debian-next}} \\
      \#debconf-team irc channel & \multicolumn{2}{l}{\url{irc://irc.oftc.net/debconf-team}} \\
      \bottomrule
    \end{tabular}
    \caption{Contribuidores(as)}
  \end{table}
}
\end{block}
\end{frame}
%------
%------------------------------------------------
%\subsection{Credits}
\begin{frame}{Sobre \& Licença}
\begin{block}{Sobre \& Licença}
{\centerline{Criado em um computador com Debian, usando}}
{\centerline{\LaTeX \& Beamer}}
{\centerline{\url{https://salsa.debian.org/zleap-guest/bullseyepresentation}}}
{\centerline{Creative Commons - CC-BY-SA v4.0.}}
\end{block}

\end{frame}
%------------------------------------------------

\begin{frame}
\begin{block}
\Huge{\centerline{Fim}}
\Huge{\centerline{Obrigado}}
\end{block}
\end{frame}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{document} 
